Sel 24mal Juulil oli Putkaste = Eniwere = Martna kogukonna kohus koos:
Kohtupeawanem: Tawet Kuu
    "   kõrwamees   Jaan Selart
                "              Hans Täht
Kohtuse kaebas Jüri Wiilup Putkastest esiteks: Et tema poeg Jüri temaga alati riidleb, ja teiseks, et poja naene Leenu rähe warrega tema naest Liisut käe pihta lönud ja ka ninast were wälja löönud ja ühelhoobil ka teda wargaks sõimanud. Tema palus seda asja seletada ja andis ka seda ülesse, et ta tahab poja käest oma kraami tagasi saada, mis minewal aastal koha peale asumiseks tema kätte jänud, nendakui: 1 hobu, 1 lehm, 1 siga, 3 lammast.
Kohtu ette sai kutsutud kaebduse alune Jüri Wiilup ja sai temalt ülemal tähendud tüli üle aru nõutud. Tema ütles omaks wabanduseks, et tema kellegiga meelega tüli ei otsi, ja et ka naese üle, et isa naene Liisu ( tema wõerasema) teda enne löönud, mis läbi tema rähe kätte wõtnud, et Liisut enesest tagasi tõrjuda.
Kohus sundis neid leppima, ja sai siis ka leppimine sel wiisil korrale toimetatud, et isa Jüri Wiilup lubas kõik oma nimetud kraami jälle poja Jüri kätte jätta kui naad ikka ühes elawad ja ka oma wanema aida, mis ta oma kulust ehitanud, Siin juures tähendati, et uuem ait jääb tema tütri Juula jäuks, kes poja Jüri poolõde. Ühel hoobil tegid ka seda maha et Jüri maksab isale wiis wakka ruki jahu tagasi mis ta siis laenanud kui isa alles kohta pidas.
Kohtupeawanem: Taawet Kuu   XXX
         kõrwamees: Jaan Selart     XXX
              "                Hans Täht      XXX
        kirjutaja      J.Fr.Pichk
